{
    "question": "Peristiwa yang dapat mengancam kehidupan berbangsa dan bernegara yang berasal dari dalam negri yaitu..",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>penjajah</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "bahasa-melayu-merupakan-bahasa-yang-berasal-dari-daerah-229",
            "question": "Bahasa Melayu merupakan bahasa yang berasal dari daerah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pulau Sumatera</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Catatan tertulis pertama dalam bahasa melayu ditemukan di pesisir tenggara pulau sumatra, di wilayah yang sekarang dianggap sebagai pusat kerajaan sriwijaya. istilah \"melayu\" sendiri berasal dari kerajaan minanga (malayu) yang bertempat di kabupaten kampar, riau.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "setiap-siswa-harus-menjaga-sarana-pendidikan-yang-ada-di-sekolah-650",
            "question": "Setiap siswa harus menjaga sarana pendidikan yang ada di sekolah denggan baik ketika sarana tidak di jaga denggan baik maka sarana belajarya akan rusak sehingga kegiattan belajar akan ternganggu supaya kegiattan belajar berjalan denggan baik maka siswa harus menjalan kan.......sebagai siswa denggan penuh tanggung jawab",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tata tertib</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karna, kalo kita/seluruh siswa menjalankan tata tertib dengan baik, maka semua kegiatan di sekolah akan berjalan lancar dan fasilitas sekolah pun akan tetap terjaga.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "wawasan-nusantara-bertujuan-menciptakan-tatanan-ekonomi-yang-menj-886",
            "question": "wawasan nusantara bertujuan menciptakan tatanan ekonomi yang menjamin peningkatan kesejahteraan rakyat secara merata dan adil hal ini dilihat dari kesatuan Indonesia dalam aspek.....\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>jawaban:</strong></p><h3><em>sosial </em><em>dan </em><em>budaya</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bangsa-indonesia-adalah-bangsa-yang-besar-dan-memiliki-potensi-se-984",
            "question": "Bangsa Indonesia adalah bangsa yang besar dan memiliki potensi serta kapasitas untuk menjadi bangsa yang bersatu dan maju.Ager bangsa Indonesia dapat tumbuh menjadi bangsa yang besar dan terhormat maka bangsa Indonesia harus memiliki",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>kesatuan dan persatuan.</strong></p><p><strong></strong></p><p><strong>maaf kalau salah semoga membantu : ) </strong></p><p><strong></strong></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><ul><li><strong>memiliki potensi serta kapasitas untuk menjadi bangsa yang bersatu dan maju.</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong>Sebuah bangsa akan tumbuh menjadi bangsa yang besar dan terhormat apabila memiliki nilai2,semangat dan komitmen kebangsaan yang tinggi. bangsa indonesia adalah</strong></li></ul><p><strong></strong></p><ul><li><strong>bangsa yang besar dan memiliki potensi serta kapasitas untuk menjadi bangsa yang bersatu dan maju.</strong></li></ul><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong>SEMOGA MEMBANTU DAN JADIKANLAH JAWABAN TERBAIK &lt;3</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "5-apakah-arti-simbol-gambar-di-smaping-b-647",
            "question": "5.\r\nApakah arti simbol gambar di smaping?\r\nB\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mana gambarnya?</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>gambarnya tidak ada</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1ketika-perang-mutah-pasukan-islam-ditarik-mundur-ke-a-madinah-907",
            "question": "1.ketika perang mu'tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian    2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah\r\na. raja gasan c. raja yaman\r\nb. raja abbesinia d. raja Oman\r\n3.dalam perang mut'ah zaid bin Haritsah akhirnya\r\na. menang b.kalah c.gugur d.dibai'at\r\n4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap\r\na. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi\r\n5.fathu Mekah terjadi karena\r\na. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan\r\n6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah\r\na. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza'ah\r\n7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa\r\na.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah\r\n8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk\r\na. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi\r\n9. kaum Quraisy dianggap aman apabila \r\na. zakat b.menyembah nabi c.shalat d. menutup pintu rumahnya\r\n10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi\r\na. kuat b. lemah c. biasa saja D. semangat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.ketika perang mu&#039;tah pasukan Islam ditarik mundur ke a Madinah B Mekkah C perkemahan D persembunyian<br>2.raja yang menolak dan membunuh urusan nabi adalah<br>a. raja gasan c. raja yaman<br>b. raja abbesinia d. raja Oman<br>3.dalam perang mut&#039;ah zaid bin Haritsah akhirnya<br>a. menang b.kalah c.gugur d.dibai&#039;at<br>4. terhadap perjanjian hudaibiyah, orang Quraisy bersikap<br>a. menjunjung b. menghargai c.mengingkari D. mematuhi<br>5.fathu Mekah terjadi karena<br>a. pengingkaran perjanjian hudaibiyah b.kaum Quraisy balas dendam c.kaum muslimin membenci kaum Quraisy D.kaum Quraisy dan Muslimin bermusuhan<br>6.suku yang berhasil masuk islam semua, karena bersuku dengan kaum muslimin adalah<br>a. Bani qoinuqo b.bani Bakar c.bani Nadir D.bani khuza&#039;ah<br>7. pada tahun 8 h terjadi peristiwa<br>a.wafatnya Nabi b.fathu makkah c. haji wadah d. hijrah ke madinah<br>8. Abu safya dikirim menemui Rasulullah untuk<br>a. menyerang b.berperang c.memperbaiki perjanjian d. berdiskusi<br>9. kaum Quraisy dianggap aman apabila <br>a. zakat <br>10.dengan masuk Islamnya pemuka Quraisy,kondisi kaum Qurais menjadi<br>a. kuat",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-dalam-desa-adat-hiduplah-masyarakat-asli-adat-yang-masih-memeg-665",
            "question": "Di dalam desa adat hiduplah masyarakat asli adat yang masih memegang teguh adat istiadat, tradisi, dan melaksanakannya dalam kehidupan sehari hari. Dibawah ini adalah desa adat yang dikelola dan dilindungi oleh pemerintah,Jawabanya adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>Adat Dayak</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p><strong><em><u>Follow dan jadikan Jawaban terbaik</u></em></strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapat-mu-bagaimana-seharusnya-pendidikan-yang-baik-ba-681",
            "question": "Jelaskan pendapat mu bagaimana seharusnya pendidikan yang baik bagi anak dan remaja di rumah dan di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:pendidikan anak di sekolah tentu nya harus lebih di fasilitas kan dengan fasilitas yang layak, mengapa demikian ? karena fasilitas tersebut akan membantu proses belajar anak dapat memudahkan nya, kedua dalam proses mengajar juga harus dengan metode yang berbeda, anak juga perlu refresh, jangan dituntut untuk selalu berpikir, beri mereka metode yang mengasyikkan dan masukkan pembelajaran di dalamnya agar anak tidak bosan dan cepat tangkap, dan jangan sekali\u00b2 memberi anak perbandingan dengan tujuan memotivasi jutsru menjatuhkan semangat anak.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>sementara pendidikan anak di rumah, kita harus disiplin kan waktu kepada mereka, beri anak pengertian dengan pemahaman yang mereka dapat cerna dengan baik, dan bantu anak dalam perkembangan belajar nya, bimbing mereka di mana letak kesulitan nya, ajak anak belajar bersama-sama.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Penjelasan:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>kita tidak dapat membuat mindset orang tua dengan anak itu sama, pada dasar nya anak itu senang jika apa yang dilakukan nya itu bukan keterpaksaan, tapi tanam kan pada mereka bahwa belajar itu bukan untuk mendapatkan nilai yang bagus, tetapi ia bisa menjadi orang hebat orang yang kuat dan tangguh bahwa ia perlu belajar bukan untuk orang tua nya, tapi diri sendiri. pelajari karakter anak masing\u00b2 dan ajar kan sesuai karakter mereka .</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "di-bawah-ini-adalah-upaya-upaya-pengembangan-dan-pelestarian-kebu-929",
            "question": "Di bawah ini adalah upaya upaya pengembangan dan pelestarian Kebudayaan Nasional kecuali \u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>membakar dan menebang hutan secara liar</p><p>pembunuhan hewan secara liar </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}